{"title": "Hỏi đáp: Mụn ở đầu", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 45 ngày tuổi. Bé bị nổi mụn nhọt ở đầu được hơn 1 tuần. Hiện tại mụn đó to bằng đầu ngón tay út, có mủ. Bé không sốt vẫn bú bình thường. Giờ em phải làm sao cho mụn nó xẹp lại ạ? Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mun-o-dau-22056/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ọc sữa nhiều", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà em sinh được 2 tháng. Mấy hôm nay bé hay bị ọc sữa rất nhiều. Em có tắm nắng cho bé nhưng không thường xuyên vì điều kiện thời tiết. Lúc trước bé bú tốt ngủ tốt. Vài hôm nay không biết sao lại như thế. Mong bác sĩ giúp đỡ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo ở đây:,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tieu-hoa-be/,Thân mến,N,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-oc-sua-nhieu-22016/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vết tiêm lao", "question": "Con em sinh thường được 2,4kg, được tiêm 2 mũi lao và viêm gan B tại bệnh viện. Giờ đây bé được 1,5 tháng tại vết tiêm lao bị sưng đỏ và làm mủ. Bé quấy khóc và bú ít. Em có cho bé uống thuốc hạ sốt và đã bớt, chỉ còn vết sưng và làm mủ trên tay em phải làm sao ạ? Mong bác sĩ giúp em. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo ở đây nhé:,http://tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-sung-mu-o-cho-chich-ngua/,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vet-tiem-lao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bụng to", "question": "chào bác sĩ.ôi có một cháu gái 4 tuổi.từ lúc sinh ra đên nay bụng cháu luôn to hơn các bạn cùng lứa.siêu âm không phát hiện ra bệnh lý gì,cháu chỉ hơi táo bón.hiện tại cháu vẫn ăn ngủ bình thường.xn bác sic cho biết bụng to co anh hưởng gì ddeens sức khỏe cháu sau này và có liên quan bệnh lý nào không ạ", "answer": "Chào bạn,,Cháu của bạn siêu âm bình thường thì có thể to bụng do đầy hơi và/hoặc béo phì. Bạn nên cho bé ăn thêm nhiều rau, trái cây, uống nhiều nước chín và nước trái cây để bé không bị táo bón. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bung-to/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chế độ ăn cho trẻ 9 tháng bị suy dinh dưỡng", "question": "Con gái em 9 tháng, cân nặng 6.5kg, hiện tại bé uống sữa ngoài hoàn toàn, lượng sữa cả ngày lẫn đêm tổng cộng được 500ml, ăn 3 cử cháo (có dầu ăn), mỗi cử 1/2 chén ăn cơm và ăn trái cây. Bé đang uống bio-acimin gold 1 gói/ngày và calcium stada sữa 1 muỗng cà phê/ngày. Em nhờ bác sĩ tư vấn giúp em giờ giấc cho bé ăn cũng như chế độ ăn để bé được phát triển tốt hơn. Em cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên tăng thêm lượng sữa để bé lên cân tốt hơn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/che-do-an-cho-tre-9-thang-bi-suy-dinh-duong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có bị tiêu chảy không?", "question": "Chào bác sĩ. Em đang lo không biết con em có bị tiêu chảy không. Hiện tại bé được 5 tuần tuổi, tháng trước bé bú mẹ kèm sữa công thức thì đi phân nhiều và bình thường. Qua tháng thứ 2 em đổi sữa được ngày thì bé ít đi phân, nếu đi thì toàn nước với chất nhầy màu vàng. Em ngưng cho uống sữa công thức và cho bú mẹ hoàn toàn 4 ngày rồi. Nhưng bé vẫn đi phân như vậy. Bác sĩ tư vấn giúp em, cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể đi phân nhiều nước, lợn cợn hạt cà hạt cải, hơi nhầy. Nếu không sốt, bú tốt, không ói, phân không máu thì không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-bi-tieu-chay-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về tiêu hóa ở trẻ sơ sinh", "question": "Xin chào bác sĩ. Con em 3 tháng 15 ngày bú sữa mẹ hoàn toàn. Từ lúc sinh đến giờ bé đi ngoài rất nhiều lần, hay xì hơi rất to, đi phân lỏng nhiều nước có nhầy nhầy, hay bị són ra nước và có it cái. Bé sinh mổ, lúc sinh 3,3kg giờ được 7kg.Hôm trước em có cho bé đi khám và xét nghiệm phân. Kết quả : Quan sát đại thể. màu vàng, lỏng , nhầy. Quan sát vi thể: Hc âm tính, BC +++, KSTĐR âm tính, kê đơn thuốc: CIPROCENT 500 và ống men tiêu hóa và viên bổ sung kẽm. Em cho uông theo đơn mà không thấy đỡ. Cho em hỏi bệnh viện có khám về tiêu hóa không? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn phân có thể có nhầy, hay són phân và phân loãng như bạn mô tả. Nếu không sốt, phân không có máu, bú bình thường, không ọc ói thì không cần uống thuốc.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-tieu-hoa-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đóng cặn của huyết trắng", "question": "Bé con em bị đóng cặn của huyết trắng ở cửa mình. Cho em hỏi nên cậy ra không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên rửa nhẹ nhàng bằng bông gòn và nước ấm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-dong-can-cua-huyet-trang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ em 17 tháng tuổi bị viêm abidan", "question": "Thưa bác sĩ! Con trai tôi được 17 tháng tuổi, bé rất hay bị sốt cho đi khám thì bác sĩ chuẩn đoán bị viêm Abidan. Bác sĩ khuyên tôi nên cho bé đi là Abidan. Vậy bác sĩ cho tôi hỏi với tháng tuổi bé như vậy đã cho là Abidan được chưa? và có ảnh hưởng tới sức khỏe của bé hay không? Cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bệnh viêm họng rất thường gặp ở trẻ nhỏ ở mọi lứa tuổi. Nếu không điều trị phù hợp thì một số trường hợp có thể có biến chứng, ảnh hưởng đến sức khoẻ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-em-17-thang-tuoi-bi-viem-abidan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 2 tháng tuổi, uống sữa công thức hoàn toàn không bú mẹ.1/ Trẻ sơ sinh bao nhiêu tháng tuổi thì nên cho ăn dặm? Cho ăn như thế nào là hợp lý để trẻ có thể thích nghi được?2/ Có thể sử dụng dưỡng da và nước hoa dành cho con được không? Nếu không thoa nước hoa trực tiếp được lên da bé thì có thể thoa lên quần áo bé được không?3/ Bé nhà em rất hay ọc sữa, mỗi khi gồng người lên cũng ọc sữa không biết như vậy có ảnh hưởng tiêu hóa của bé không? Có cách nào khắc phục được không?4/ Mỗi lần đến giờ tắm là bé nhà em lại đòi ăn. Khi ăn xong rồi đi tắm có sao không ạ? Cần cách thời gian ăn xong bao lâu thì đi tắm là tốt nhất? Cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bé tròn 6 tháng tuổi sẽ bắt đầu tập ăn dặm theo nguyên tắc từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc. Có thể bôi nước hoa dành cho em bé lên quần áo. Chỉ dùng các sản phẩm dưỡng da khi bị khô da. Bạn nên bế bé ít nhất 20 phút sau khi bú để giảm hiện tượng trào ngược sau khi bú. Nên cho bé bú sau khi tắm để tránh bị ọc sữa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-soc-tre-so-sinh-21927/"}
